%@P:exocorcp
%@Auteur: D'après IREM - Strasbourg
%@Dif:2
Voici un programme de calcul :
\begin{quote}
  \begin{enumerate}[label=\alph{*})]
  \item Choisir un nombre $n$;
  \item Multiplier ce nombre par $0,4$;
  \item Multiplier le résultat par 25.
  \end{enumerate}
\end{quote}
\begin{myenumerate}
  \item Effectue ce programme avec $n=1$; $n=2$; $n=3$; $n=25$; $n=100$.
  \item Remplace ce programme par un programme plus court. Explique.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Si $n=1$ alors \opmul[style=text]{1}{0,4}\opmul*{1}{0,4}{a} et \opmul[style=text]{a}{25}.
\par Si $n=2$ alors \opmul[style=text]{2}{0,4}\opmul*{2}{0,4}{a} et \opmul[style=text]{a}{25}.
\par Si $n=3$ alors \opmul[style=text]{3}{0,4}\opmul*{3}{0,4}{a} et \opmul[style=text]{a}{25}.
\par Si $n=25$ alors \opmul[style=text]{25}{0,4}\opmul*{25}{0,4}{a} et \opmul[style=text]{a}{25}.
\par Si $n=100$ alors \opmul[style=text]{100}{0,4}\opmul*{100}{0,4}{a} et \opmul[style=text]{a}{25}.
\item On doit faire
\[\Eqalign{
n\times\underbrace{0,4\times25}\cr
n\times10\cr
}\]
\end{myenumerate}